寫BL小說判刑比殺人還重 陸作家出書遭判10年網友譁然

▲ 大陸耽美作家天一所著作的《攻占》一書，遭到當局判刑 10 年 6 個月。（圖／記者樓菀玲攝）

記者樓菀玲／綜合報導

最近大陸傳出耽美作家天一所著作的《攻占》一書，遭到當局判刑 10 年，引發小說圈譁然。大陸當局聲稱，《攻占》經國家新聞出版廣電總局檢測中心鑒定後，確定該書為「淫穢出版品」，而這樣的結果，也導致作者面臨長達 10 年的牢獄之災。

根據當地官媒《蕪湖新聞網》報導指出，蕪湖縣警察局接獲線報，稱蕪湖縣灣沚鎮世紀廣場某飯店有販賣該書，在經過實地偵查後，確認了《攻占》作者本人為江蘇省淮安市人，並且掌握了相關證據，最後在 2017 年 11 月 21 日在其住處將天一逮補。

直到 2018 年 10 月 31 日，蕪湖縣人民法院一審宣判結果出爐，天一以製作、販賣淫穢物品牟利等罪名，遭被判處有期徒刑 10 年 6 個月，並且處予罰金。

蕪湖縣警察朱佩說，《攻占》是一本淫褻性地具體描寫男男同性戀性行為的書籍，充斥大量性變態、暴力、虐待等行為，內容十分不堪入目。

天一遭到逮捕、判刑，這樣的結果確實驚動了不少大陸網友，許多網友對於當局如此判刑表示太過嚴厲，認為范冰冰逃漏稅不過就是罰款了事，就連囚禁女童使其賣淫了不起就是判處 1 年 6 個月，怎麼會變成寫小說的人要被判 10 年的刑責。

社會學學者李銀河對此判決表示不滿，認為「淫穢品的消費是成年人的權利」，當局不應該以過時 20 年的法律條文，重判一個沒有傷害任何人的 BL 小說作家。

如果講故台有BL 姐係引渡得啦

10年.....寫小說寫到坐10年？

法官：判監十年

受害者：我寫小說，犯咗咩錯

法官：小說裡頭的角色死咗，你殺咗人

受害者：

法官：已經判輕咗你，感恩啦

都話左北韓幕後統治人係中共啦，先拎北韓作實驗場地，再係中國實施呢d仆街法例

事緣有個八婆被揭發抄文，遷怒原作者，私怨上頭篤灰，話原作者寫戀童內容，個原作者到而家仲被困住未判刑。之後就連鎖效應，連埋其他BL作者都被人拉，出版社、校對、設計同有份賣書嘅人都出哂事。個八婆而家就喺武漢做公務員，仲係負責審查創作內容。

香港都有淫審處喎

加埋逃犯條例，村上春樹黎香港會唔會俾人引導？

所以仲話陽光司法，真係共產黨打到嚟，九龍新界香港無得避

睇av同畀seed出嚟都可以引渡呀

支那陽光司法

是但一條都過7年

屋企電腦有15歲以下小童相=淫穢物品,拉得

國家條路行得唔順 要消費自己人回血

学习强国
政治正確

利害了我的國

咁曲節離奇？有冇link

唔介意睇微博同殘體字嘅，仲可以睇以下嘅微博，會更詳細